<resources>
    <string name="app_name">Pichchhi</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>

    <string name="Uddeshya">

        जैन धर्म का इतिहास कितना प्राचीन और प्रामाणिक है? इसका पता तीर्थंकर भगवान, शास्त्र, प्राचीन तीर्थां और जैन साधुओं के कृतित्व से लगता है। आइये अब हम अपने इस चलते-फिरते तीर्थ... साधु परमेष्ठी और तीर्थों के इतिहास को संरक्षित करें। साधुओं के आहार, विहार और साधना में सहयोगी बनकर और तीर्थों के विकास के लिए वहां की व्यवस्था को सुचारू बनाने के अपने श्रावक कर्तव्य का निर्वहन करें। इसी कार्य को परिपूर्ण करने के लिए हमने एक संकल्प लिया..., इसी संकल्प का नाम है ‘णमो लोए सव्व साहूणं परिवार’। क्या आप भी इस संकल्प को लेना चाहेंगे, जिसमें प्रतिपल आप जीवंत परमेष्ठी और तीर्थों हेतु समर्पित हों? क्यों न हम एक सी भावना की अनुभूति वाले एक साथ जुड़कर अपने इस कर्तव्य का निर्वहन करें। क्यों न हम इस लोक के सभी जैन साधुओं के आगे नतमस्तक हो जिनधर्म की प्रभावना के प्रभावक बनें और तीर्थ स्थलों के सौन्दर्यकरण के साथ आराधना के साधनों को आधुनिक साधनों से जोड़ते हुए प्राचीनता को भी संरक्षित, सुरक्षित रखें । मुनि श्री पूज्यसागरजी महाराज के मन में वर्षों से बैठा यह विचार दिनों- दिन बलवती हुआ और इस 3 जुलाई 2016 को विचार ने दृढ़संकल्प का रूप ले लिया। उनके इसी संकल्प को पूर्ण करने की पहल है... ‘णमो लोए सव्व साहूणं परिवार’

        ‘णमो लोए सव्व साहूंण परिवार’ का सदस्यता अभियान मुनि रक्षा के सबसे बड़े पर्व रक्षाबंधन (2016) के दिन पंच परमेष्ठी विधान के साथ मुनि श्री पूज्य सागर जी महाराज के मार्गदर्शन में प्रारम्भ किया गया। अभियान प्रारम्भ करने से पहले पुष्पगिरि तीर्थ क्षेत्र पर पंच परमेष्ठी विधान भी किया गया। अभियान प्रारम्भ करते समय इंदौर से भरत जैन, प्रशांत घाटे, डी.के.जैन, जिनेश झांझरी, भूपेन्द्र जैन, जयपुर से सुरेश सबलावत, राजेन्द्र बाकलीवाल, सागवाड़ा से श्रीमती प्रेरणा शाह, गुवाहाटी से अजीत रंजु जैन ने इसी दिन ऑनलाइन सदस्यता ग्रहण कर सहयोग देने का संकल्प लिया।

        अब हम इसके लक्ष्यों को पूरा करने में तत्पर हैं... क्या आप हमारा साथ देने को तैयार हैं? साधु परमेष्ठी को हम चलते-फिरते तीर्थ तो कहते हैं पर एक और तीर्थ है, जहां अतिशय क्षेत्र है या मोक्ष को प्राप्त हुई आत्माएं हैं। तीर्थों के विकास के साथ-साथ वहां की व्यवस्थाएं कैसे सुधरें ?, इसके लिए हम सभी कार्य करने और सोचने का संकल्प लें। जिस तरह से साधुओं से हमारे इतिहास का पता चलता है उसी प्रकार से तीर्थों से भी हमें अपने इतिहास का ज्ञान होता है। इन दोनों अभियान में हम सब साथ मिलकर अच्छी सोच के साथ कार्य करें। आप भी इस संकल्प से जुड़ें और कर्तव्य निर्वहन के इस कार्य को अभियान का रूप दें। आइये आप भी इस वृहद परिवार का हिस्सा बनें।

        ‘णमो लोए सव्व साहूणं परिवार से जुड़ने केसंकल्प...

       </string>

<string name="str1">
    दिगम्बर जैन साधु-साध्वियों की जानकारी को एक ही स्थान पर संकलित करने के लिए हमारी यह पहल आपके सहयोग की अपेक्षा रखती है। इससे सम्पूर्ण जिन समाज के लिए जानकारी सहज उपलब्ध होकर उपयोगी हो सकेगी। साथ ही इतिहास संरक्षण के कार्य में योगदान देने के लक्ष्य को भी यह जानकारी पत्रक पूर्णता दे सकता है। दिगंबर आम्नाय के हितार्थ इस अभियान के सहयोगी बने। यह एक वृहद कार्य है, जो सभी के सहयोग से ही पूर्ण होगा। आप जिन साधुओं को जानते हैं, उनकी जानकारी स्वयं भरकर भेजें या आप जिन साधुओ के दर्शन करने जा रहे हैं, उनसे पूछकर यह जानकारी भरकर हमारा सहयोग करें।


</string>


    <string-array name="image_ids">
        <item>@drawable/icon1</item>
        <item>@drawable/icon2</item>
        <item>@drawable/icon3</item>
        <item>@drawable/icon4</item>
        <item>@drawable/icon5</item>
        <item>@drawable/icon6</item>
        <item>@drawable/icon7</item>
        <item>@drawable/iconss</item>

    </string-array>
</resources>